有無人遇過肩頸痛超過一年既情況

是咁的，一年前訓醒突然發現條頸扭唔到，第日去睇鐵打之後都無好到就排急症啦，食密消炎藥叫扭得返，但長期肩頸痠痛。之後試過哂針灸，物理治療成年，物理治療有個電療叫有啲用，依家唔做用到肩頸力既情況就大多數無野，但一用姐係打波之類就即刻痛返，物理治療只會叫我浸熱水同拉筋，但只係治標，點先用治本方法

推

我都試過 換個枕頭就好番

同搵chiropractor

你平時點坐？ 成日扒係度訓覺？ 搭車成日挨住玻璃訓？

換過啦，脊醫窮學生睇唔起，個次問淨檢查都成千蚊，一次治安都五六百，仲起碼要睇幾次

治療

無啊，物理治療師都問過我，本時都留意坐姿，手機都少玩同拎上嚟用

平時 係咁打錯字

超過兩年，換枕頭都唔得

8成係頸骨輕微移位，要照x光，睇實際情況。
同搵脊醫或物理治療師 人手移正個位。

建議唔好睇中醫跌打，佢地好多冇專業訓練，一陣越整越差

建議你換個 脊醫/物理治療師睇，因為佢地都唔係個個有料到的

痛左幾年，xray照過，專科、中醫、脊醫、針灸都睇過，無用。

換左個枕頭叫做好少少。

上星期突然間好痛，去睇中醫，個醫師話係痰火，食咗兩劑止咳化痰就無事，不過你痛咗成年就難搞啲，唔係痰火咁簡單[img][/img]

長期痛症 一年半痛左
最後我睇左個好好既中醫 睇第一次已經幫我啪返好d骨(本身以為得頸椎23節輕微移位 佢摸完我條骨話原來我胸椎同另一節都移左)
睇西醫照x光再做物理治療都有排等 睇一個好既中醫反而有驚喜
不過都貴 而且我覆診左5次 但我覺得值得

有無介紹，想平少少，比唔起過千

有無原因？但唔係成日痛，係成日好緊，禁落會痛

我之前坐骨神經痛睇物理治療十幾次都無用
睇中醫推拿十次斷尾

幾錢到？求介紹

醫都好就唔理啦

得

唔好做低頭族

留名
我都係咁 痛到心情成日好差

八年痛症，睇緊脊醫，有舒緩到少少
冬天著大褸又會再辛苦啲

你條頸係咪成日啪得響？係就9成5係輕微移位

肩同頸對落個背位成日鴛痛
唔知係咪肩頸痛
睇醫生都係叫拉多d 筋同做運動
留名睇有冇好中醫介紹

我係
成因係咩？同埋可以點做？

成因有好多，我講其中3個，你要搵醫生檢查過/照X-ray 先知自己的成因

-不正確姿勢用電腦/手機
Eg對眼要同電腦螢幕中間成水平線 先正確

-訓矮頸 （枕頭唔岩/訓覺時凍親條頸）

-肩頸左右兩邊肌肉用力不平均，
Eg.右肩頸肌肉大力d/緊d ，佢就會拉扯你頸骨去右邊，拉拉下就移位

上次我去搵一個脊醫，佢識得幫我啪返頸骨去正確位置，條頸即時唔痛。同即時自己啪唔響 自己的頸骨

呢個有啲似，我一邊啲力比較大，有咩醫生推介？

巴打方唔方便開中醫名比大家知？條頸痛咗兩年都唔識好。

如果真係左右肌肉力量唔同 導致移位，咁要訓練弱那邊肌肉 達至兩邊平衡才可根治。

否則，人地幫你啪左骨 移返正左d骨。但肌肉不平衡 過一兩個月 都又拉返錯位置

既然大家要求我都希望大家身體健康
大圍寧生中醫診所
（小弟係個頭附近返cafe 有朝一日醫好左可以過黎一聚 ）

多謝巴打

點訓練弱嗰邊呀

睇下先，幾錢到？

名😭

抬高頭嗰時頸後面就會痛，訓醒都會，痛咗年幾

x2

其實都幾撚肯定條頸出事，只係冇理

我成日啪頸，啪到好大聲
依加開始肩頸痛
有冇平d既脊醫介紹，想睇埋腰骨

有冇睇過套戲叫鬼影

認真成年都痛去睇醫生啦

係咪指抬高頭, 將頭向後昂到最低時會痛?

巴打介唔介意講幾錢左右
我條頸成日好 冤 又無力 好易暈
加扯到手指
有睇過好多地方都係無咩點好
個人搞到好唔開心

係 偏左位置痛，側個頭去左邊 左後頸都會痛

頭先即刻book clinic聽日睇睇

認真睇佐好耐，佢地話無痺唔關神經事就推我去物理治癒

加油巴打

睇到呢個post即刻由訓係度變到坐直個人

之前都係睇左一年物理治療都唔好
而家主要定期睇下推拿,基本上訓得夠就唔會痛
照x光有脊柱側彎, 基本上唔會直返

你脊柱側彎大約幾多度？

第一次750
之後覆診650
不過佢幾好人 有次我帶唔夠錢話俾我下次俾返
（之後我覆診補返錢俾佢 佢個表情話俾我知其實佢唔記得佢收少我錢

但我唔係側彎

Thx ar bro

巴打你睇脊醫幾錢到？

千其唔好搵脊醫,又貴又廢！之前條腰整親
係佢度做左3個月物理治療,750一次
完全無效果
之後去左中醫推拿，好返7-8成

但我都想照下睇下咩事

今日睇咗醫生，佢話係肌肉放鬆唔到，俾咗肌肉放鬆葯同消炎，轉介睇物理治療

[img][/img]

痛左兩年幾,電腦工,一開始只係看物理治療,照x ray話頸直左,換過n個枕頭,看左脊醫成年，看過針灸,一星期一次按摩,搞左兩年幾,依然日日都痛,努力做運動拉根總算好番少少。最嚴重會訓覺痛醒,總之一起身痛到番教之前都係痛

佢點醫你？啪頸？

好撚慘呀 我腰頸痛左4年
睇緊脊醫 做唔到自己鍾意做既野
頹廢 有冇人可以教下我

人生被摧毀了...

腰連頸成條痛？看左脊醫幾耐？

照x光大約9度到, 睇過兩次脊醫貴到high high其實佢話脊柱側彎成年人好難拉直返好多但又叫我睇多十幾廿次彩佢都傻
其實中醫推拿已經好有效, 如果自己肯做埋運動就最理想

我同你一樣9度。但我上網睇資料，好似話10度以上先算有輕微側彎，唔肯定係咪

你咁講法，即係你個脊醫冇料到wo 。有冇換第二個脊醫睇?

我都係腰痛睇緊脊醫，時痛時唔痛 佢成日叫我要注意下姿勢但壞習慣好難改

上年11月看,佢要我一星期看2-3次,佢話我條頸唔住直左,有d反方向。看到12月中就停左,之後再看番。現家一個月看一次,看佢似看心理醫生多d,看完佢啪完真係鬆d,但老老豆豆,靠自己每晚拉根有效d。我其實有看過某另脊醫,但佢態度太差！完全唔想看,又唔識有邊個脊醫好。有無好脊醫介紹？不過我現家都好左一半

係囉,番工做做下就坐得衰,但姿態改左都唔覺有特別好

你去做物理治療個陣係咪淨係做機？
如果係既話個條友係廢既或者昆錢

另外如果佢有教你拉筋同做運動練肌力都好d
多數都係深層肌肉出事的 所以有時見大隻佬都傷就係因為佢地得面個層睇得 但個底唔掂
如果治療師有幫你做埋手法治療就仲好（但好痛的）
但都唔係一朝一夕會好
唔好彩如果你已經纖維化左就對唔住啦 係無得救既 做電療只可以止痛
想平時都舒緩 拉筋是很重要的

利申：做緊復康中心

我第一次睇個脊醫，佢啪完我頸骨之後，我即時唔痛，鬆左好多。只是抬頭時仲有小小酸痛。

跟住，佢叫我去照x光，照到同你一樣 頸骨直左。

可加我telegram:derekwong1942 講你知邊個

我係觀塘睇脊醫整骨$350
今日帶多左個朋友去
整骨痛到佢飛起
但係側邊望佢整完骨之後係有明顯移番正
不過真係好撚痛 唔係講笑
朋友都話好平

請問係觀塘邊度？

以我了解，將d骨整返岩位那下，係完全唔痛，
整完仲鬆返晒肌肉

啪骨正常應該唔痛嫁？但350真心平！我個個都6xx

纖維化左會點？

點樣判斷 有冇纖維化？

應該無圓肩，物理治療睇個時都無話有

無做機，通常電療加熱fu，有教拉筋都係有用既，但都會keep住緊之後痛。邊到搵手法治療？同想知點叫纖維化，點解無得醫

希望無好得返，個時我都係咁，但最後都係會緊

希望你

有痛既睇晒佢希望有幫助
多數都係姿勢不良
醫生幫你治療 生活係自己過
治療完習慣冇改變都冇用

基本上就係全身任何一達地方既肌肉會變得僵硬
好似我同我同事咁仲會伴隨住卡卡響既交響樂曲

點解無得醫 呀sir只係輕輕講左句
可能醫學野太複雜無詳細講

而手法治療就好睇治療師本身俾唔俾
其實正路係物理治療師都識做既
視乎佢既能力同意願既姐
因為佢地做呢個手法對佢地都好傷
我中心個個就做到傷晒

其實之前facebook好興教人用ball 即係網球個d
用黎壓肌肉痛既位都好有用
我個到都成日教人用
另外針灸都好好 但要慎選

其實針灸幾耐做一次先最好？

咁又無每一度，堅係得上背和頸,得個2x歲,個個第一句就話2x歲點解會搞到咁

啪正個下唔痛嫁 係佢check個陣會痛
之後就會鬆曬好舒服

係平安醫療中心 林醫師
你可以上網搵下

留名

我意思係身體任何一組肌肉都會發生呢個情況姐
其實認真黎講 根據我地職業治療師講 bb都會傷啦
同幾歲無關係既 只你人大左 持續性高先愈痛
同埋頸係勁關低頭族事呀真係
而且你上背痛都可能因為你頸太弱而影響
如果差落去 落埋手同腰都唔奇的

針灸既話一星期一兩次都好似ok啦
最起碼的個邊既中醫係咁講

Thx

不如試下針灸？
東華中醫院果道有個姓陳ge醫師，佢針灸好唔錯。

我試過針灸，但冇效

流程
先把脈
針灸
拔罐
啪骨
教你拉筋

都係,初初佢檢查會按你唔同位問痛不痛,問你1-10分有幾痛,我答10

我番的工好遠,日日個幾個鐘長途車,來回最少3個鐘。加做電腦工,想無事都幾難

但你針係密不密？一星期一次？

我上網睇話有得救，但要好長時間咁。我有戒低頭，同盡量少用電腦，如果好似巴打咁講醫唔到點算，先廿零歲

係呀，針灸過兩次，第二次仲係完全冇反應就放棄喇

我會上網搵下點做。事實上我聽完要拉筋之後我每日再忙都有拉一次，可以做既我都有做

Rip I am 絲打

P.s拉佐至少半年up

agger拉左半年,的確有效果！買左yoga橡膠拉埋！

係咪個c父唔得？中醫的講夾唔夾,我看左中醫,唔係話非常得,但ok囉

我好幾年了，曾經試個肩頸硬晒食唔到野，照食會好似抖唔到氣或者好暈。檢查極都無事，睇脊醫物理治療骨科都係治標唔治本，洗左好多錢。反而健身練肌肉之後改正到姿勢，而家問題小左好多

個師父好出名，但對我冇效
有d心灰意冷

等我都分享下
我7月果陣開始痛痛左一個月 冇理到之後有一日就痛到起唔到身咁濟

睇過跌打同一個讀過運動醫學既家庭醫生
跌打做既野就幫我消炎同拉番鬆啲筋
同埋佢話跑步其實係會增加頸既負擔 做其他運動好啲

西醫就話 因為背椎斜左啲 而頸係最盡頭所以deviate得最嚴重最痛 就幫我扭番正條頸 又真係冇咁痛 同埋比左set 動作我每日做 so far

轉個第二個啦，中醫講夾唔夾

咁你現家覺得點？

有鬼坐左係你肩頭度

每日坐得耐或者搭巴士果陣訓完之後就feel 到條頸好攰 但係通常做完set動作都可以放翻鬆

拉筋係點拉？
淨係個頭向上下左右hold住
即係小學都有教果d?
定有其他動作
上網搵親肩頸痛果d拉筋動作都係得呢d
同埋我睇親都話要拉埋腳

我日日番工都坐個半鐘巴士！明明已道貼住個坐位訓，但都係唔得現家靠晚晚迫自己拉15-30分鐘根

想問一下
如果天生d骨就已經唔正, 有長短腳同背椎少少側彎
係唔係注定平時姿勢點正確、做幾多運動同都會痛?

佐敦睇緊間瘠醫
貴到仆街
第一次乜都冇做已經收600

過佐咁耐，想講下康復進度

先多謝介紹大圍寧生比我嘅個位晚打，的確做第一次就已經舒緩好多，但我問題都幾嚴重，結果睇佐十次到先叫好返到7-8成。

講返自己問題，原來係尾龍骨側佐一邊，所以引致高低膊，所以長期下令頸都歪埋！ 好記得醫師比佐個比喻，就係人就好似一個堆起嘅積木，你基低側，上邊自然會側。

至於點解好得7-8成，一嚟因爲我無做足醫師教我嘅拉筋，二嚟因爲骨嘅復原無咁易，通常佢啪好我，我過幾日就feel到身體又不平衡，亦因爲咁發現自己嘅問題。 以前都唔覺自己有咁多問題，例如打波側向一邊用力，企又成日打側訓又打側，日積月累先會變成咁。所以千祈唔好諗點解人地無事無有事，大家生活習慣唔同所以結果都唔同。

開心嘅係我終於唔洗日日痛，可以做返運動，但有時用太耐電腦，或者用錯力都會緊同痛返，我通常會即刻拉兩下，但我覺得最好係立刻沖個熱水涼再做足一set拉筋！ 效果最長久！

最後講多句，有錢最好就當然睇專業醫生，照下x ray等等，我相信點都好過靠摸邊到有事（雖然醫師摸得幾準）但普通嚟講我覺得呢個真心好好，要好返哂仲要時間，但因為我要離開香港醫唔到住，希望下年就可以斷尾啦！